\documentclass{article}
\author{Max Springenberg}
\title{MafI 1 UB02}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{stmaryrd}
\setcounter{section}{2}

\begin{document}
\maketitle
\newpage

\subsection{Praedikatenlogik}
\subsubsection\
Praedikat kgV(n,m,x) ist dann erfuellt, wenn x das kgV von n und m ist\\
\\
$
kgV(n,m,x) =_{df} n|x \land m|x \land \forall y.(n|y \land m|y) \Rightarrow y \geq x\\
$
\subsubsection\
$
\forall n \in \mathbb{N}_{>2}. 
    \exists p, p' \in P = \{
            \forall y. y|n' \Rightarrow y = n' | n' \in \mathbb{N}
    \}. 
        n = p + p'\\
$
\subsubsection\
$
\neg(   
        \exists e \in \mathbb{R}. 
            e > 0 \land \forall n_0 \in \mathbb{N}.
                \exists n \in \mathbb{N}.
                    n \geq n_0 \land \frac{1}{n} \geq e
    )\\
\equiv  \forall e \in \mathbb{R}.
            e > 0 \Rightarrow \exists n_o \in \mathbb{N}.
                \forall n \in \mathbb{N}.
                    (n \geq n_0) \Rightarrow (\frac{1}{n} < e)\\
$
\newpage
\subsection{Relation}
\subsubsection\
gesucht: $(R^{-1} \odot S) \odot T$\\
\\
$
R^{-1} = \{(4,2), (6,2) ,(6,3)\}\\
R^{-1} \odot S = \{(4,5), (4,6), (6,5), (6,6)\}\\
(R^{-1} \odot S) \odot T = \{(4,2), (4,6), (4,1), (4,5), (6,2), (6,6), (6,1), (6,5)\}\\
$
\subsubsection\

nicht rechtseindeutig:\\
$
1|1 \land 1|2\\
$
\\
nicht linkseindeutig\\
$
1|2 \land 2|2\\
$
\\
rechtstotal:
$
\forall n \in \mathbb{N}. 1|n\\
$
linkstotal:
$
\forall n \in \mathbb{N}. m|n\\
$
\subsubsection\
$
R = \emptyset = R^{-1}, A = \{1\}, I_A =\{(1,1)\} \\
R \odot R^{-1} \
$
\newpage
\subsection{Injektiv, Surjektiv}
\subsection\
$
sei\ F(x)=F(y)\\
                    (-1)^x * x = (-1)^y * y
\Leftrightarrow     x = y
\Rightarrow         injektiv\\
|\mathbb{N}| < |\mathbb{Z}| \Rightarrow
$
nach Schubfachprinzip nicht surjektiv\\
\subsubsection\
$
|\mathbb{Z}| > |\mathbb{N}| \Rightarrow
$
nach Schubfachprinzip nicht injektiv\\
$
\forall n \in \mathbb{N}.g(n) = n \Rightarrow surjektiv\\
$
\subsubsection\
injektiv, da Vorzeichenwechsel aus f durch g neutralisiert wird.\\
surjektiv, da\ 
$
\forall n \in \mathbb{N}. g \circ f (n)=|(-1)^n * n| = n 
$\\
\subsubsection\
nicht injektiv, da g nicht injektiv\\
nicht surjektiv, da f nicht surjektiv\\
\newpage
\subsubsection{Schubfachprinzip}
Beweis durch Wiederspruch:\\
Annahme: es ex. keine zwei nichtleere disj. Mengen $Y, Y' \subset X$\\
Summe Y = Summe Y'\\
\\
damit ex. fuer jede Teilmenge von X eine unterschiedliche Summe.\\
$2^{10} = 1024$ unterschiedliche Teilmengen.\\
\\
Die Summen sind $\in \{1,..,955\}$\\
\\
Das Schubfachprinzip sagt, dass es keine injektive Funkt. gibt, die den Teilmengen Summen zuordnet.\\
Somit muss es Teilmengen mit den selben Summen geben.
\\
\\
\\
Alternativ:\\
\\
Kontraposition wie folgt:
\\
$
        \neg (\exists Y,Y' \subseteq X. sum(Y) = sum(Y'))\\
\equiv  \forall Y,Y' \subseteq X. sum(Y) \neq sum(Y'))\\
\\
x \in X \Rightarrow x \in \{1,..,100\}\\
$
\\
mit sum(A) definiert als:\\
$
A = \{a_0, .. ,a_n\}\\
sum(A) := a_0 + .. + a_n\\
$
mit m,n:\\
sei b() die Betragsfunktion aller Elemente in einer Menge A\\
$
n = x_0,\\
m \geq 2 * b(X) + n\\
$
\\
\\
mit Y und Y' wie folgt definiert:\\
$
Y   = \{n, n+2, n+4, .. , (m-(n+4)), (m-(n+2)), (m-n)\}\\
Y'  = \{(n+1), (n+3), (n+5), .. , (m-(n+5)), (m-(n+3)), (m-(n+1))\}\\
$gilt:\\$
Y \cap Y' = \emptyset\\
sum(Y) = 5 * m = sum (Y') \lightning\ \\
$
dies gilt bereits fuer Mengen mit $(m-n)$ verschiedenen Elementen.\\
in diesem Fall gitl $(m-n) = 2 * b(X) = 20$\ \\
\end{document}
