\documentclass{article}
\author{Max Springenberg}
\title{Logik TUT 9}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{stmaryrd}
\setcounter{section}{9}

\begin{document}
\maketitle
\newpage

\subsection{Interpretation}
Grundmenge: 
$
\mathbb{N}\\
P^A = \{(a,b) | a\ `mod`\ b == 0\}\\
f^A = 2 * a, \forall a \in \mathbb{N}\\
\beta (x) = 2\\
\\
\varphi =   \forall z (P(x,z) \rightarrow \exists y (f(y) = z))\\
\equiv      \forall z (\neg P(x,z) \lor \exists y (f(y) = z)\\
\equiv      \neg \exists z (P(x,z)) \lor \forall z \exists y (f(y) = z)
= \varphi'\\
\\
\\
$mit $
\varphi' = \varphi'_1 \lor \varphi'_2\\
\\
\llbracket P(x,z) \rrbracket_{I[z/n]} = \top, \forall n \in \mathbb{N}\\
$damit also $
    \llbracket \varphi'_1 \rrbracket_I 
=   \llbracket \neg \exists z (P(x,z)) \rrbracket_I
=   \bot\\
\\
    \llbracket \exists f(y) 
=   z \rrbracket_{I[z/m]} 
=   \bot, \forall m \in \{2n - 1 | n \in \mathbb{N}\}\\
$damit also $
    \llbracket \varphi'_2 \rrbracket_I
=   \llbracket \forall z \exists y (f(y) = z) \rrbracket_I
=   \bot\\
\\
$damit $\bot = \varphi' \equiv \varphi\\
$und damit auch $ \varphi = \bot\\
$
\newpage
\subsection{Normalformen}
Praenexformen:\\
$
\varphi =   R(x) \lor \forall x (\neg \exists x R(g(x) \land \exists y S(x,y)))\\
\equiv      R(x) \lor \forall x (\forall x \neg R(g(x) \land \exists y S(x,y)))
= \varphi'\\
\\
\psi =  \forall x (\exists y (P(x,g(y))) \lor \exists y P(z,y)) \land \neg \exists z \neg P(x,z)\\
\equiv  \forall x (\exists y (P(x,g(y))) \lor \exists y P(z,y)) \land \forall z (P(x,z))
= \psi'\\
$
\\
Skolemformen:\\
$
\varphi' =  R(x) \lor \forall x (\forall x \neg R(g(x) \land \exists y S(x,y)))\\
\equiv      R(x) \lor \forall x (\forall x \neg R(g(x) \land S(x,h(x))))
= \varphi'', h(x) = y\\
\\
\psi' = \forall x (\exists y (P(x,g(y))) \lor \exists y P(z,y)) \land \forall z (P(x,z))\\
\equiv  \forall x (P(x,g(h(x))) \lor P(z,h(x))) \land \forall z (P(x,z))
= \psi'', h(x) = y\\
$
\newpage
\subsection{Genetik}
\subsubsection\
Struktur A\\
(i)\\
Grundmenge ist die Gesamte Affenbevoelkerung seit eintreten der Krankheit.\\
$K^A$ unaer und enthaelt alle kranken Tiere\\
$W^A$ unaer und enthaelt alle weiblichen Tiere\\
$J^A$ zweistellig und enthaelt Tupel mit jedem Tier und jeweils einem Seiner Nachkommen\\
Tier t mit Nachkommen $j_1, ... , j_n$ hat die Tupel $(t,j_1), ... , (t,j_n)$\\
$E^A$ zweistellig und enthaelt Tupel mit jedem Tier und jeweils einem seiner direkten Kinder\\
Tier t mit kindern $k_1, ... , k_n$ hat die Tupel $(t,k_1), ... , (t,k_n)$\\
\\
(ii)\\
m(t) ordnet jedem Tier t seine Mutter zu\\
\\
(iii)\\
o ist der erste kranke Affe\\
\subsubsection\
$
\varphi_1 = \forall t (
                K(t) \rightarrow \exists w (
                   (m(m(w)) = m(m(m(t))) \lor m(w) = m(m(m(t)))) \land W(w) \land K(w)
                )
            )\\ 
\varphi_2 = \forall m, v, k(
                E(m,k) \land (
                    K(m) \rightarrow \exists g ((g=k) \lor E(m,g) \land K(g))
                ) \lor (
                E(v,k) \land (
                    K(v) \rightarrow \exists g (((g=k) \lor E(v,g)) \land K(g))
                )
            )\\
\varphi_3 = \forall m, v, t(
                (\neg J(o,m) \land \neg J(o,v)) \rightarrow \neg K(t)
            )\\
$
\subsubsection\
$
\varphi_1 = \forall t (
                K(t) \rightarrow \exists w (
                   (m(m(w)) = m(m(m(t))) \lor m(w) = m(m(m(t)))) \land W(w) \land K(w)
                )
            )\\ 
\equiv      \forall t (
                \neg K(t) \lor \exists w (
                   (m(m(w)) = m(m(m(t))) \lor m(w) = m(m(m(t)))) \land W(w) \land K(w)
                )
            )
= \varphi_1'\\
\\
\varphi_2 = \forall m, v, k(
                E(m,k) \land (
                    K(m) \rightarrow \exists g ((g=k) \lor E(m,g) \land K(g))
                ) \lor (
                E(v,k) \land (
                    K(v) \rightarrow \exists g (((g=k) \lor E(v,g)) \land K(g))
                )
            )\\
\equiv      \forall m, v, k(
                E(m,k) \land (
                    \neg K(m) \lor \exists g ((g=k) \lor E(m,g) \land K(g))
                ) \lor (
                E(v,k) \land (
                    \neg K(v) \lor \exists g (((g=k) \lor E(v,g)) \land K(g))
                )
            )
= \varphi_2'\\
\\
\varphi_3 = \forall m, v, t(
                (\neg J(o,m) \land \neg J(o,v)) \rightarrow \neg K(t)
            )\\
\equiv      \forall m, v, t(
                \neg (\neg J(o,m) \land \neg J(o,v)) \lor \neg K(t)
            )\\
\equiv      \forall m, v, t(
                J(o,m) \lor J(o,v) \lor \neg K(t)
            )
= \varphi_3'\\
$
\end{document}
